《**What's Going
On...?**》為[香港](../Page/香港.md "wikilink")[歌手](../Page/歌手.md "wikilink")[陳奕迅的](../Page/陳奕迅.md "wikilink")[粵語](../Page/粵語.md "wikilink")[音樂專輯](../Page/音樂.md "wikilink")，第一版於2006年11月23日正式發行，第二版於2007年1月25日發行。

## 專輯簡介

大碟的命名為《What's Going
On...?》，除了撫心自問外，還對社會及世界提出問題，希望樂迷正視，意義深長。唱片封套以以50、60年代的景物為背景，部分歌曲亦帶有那個年代的情懷。專輯一共推出兩版，第二版比第一版收錄更多歌曲的[音樂錄像及附送一張Live版本的CD](../Page/音樂錄像.md "wikilink")。本專輯大部份歌曲設有國語版本，收錄在2007年推出的國語專輯《[認了吧](../Page/認了吧.md "wikilink")》。

## 曲目

### CD（1st Edition & 2nd Edition）

  - 《裙下之臣》及《解藥》兩首歌曲不獲[中國當局批准發行](../Page/中國.md "wikilink")，因此兩曲在專輯內地版被抽起。

### CD（2nd Edition Only）

1.  裙下之臣 Live
2.  解藥 Live
3.  白玫瑰 Live
4.  最後的嬉皮士 Live
5.  富士山下 Live

### DVD（1st Edition / 2nd Edition）

1.  What's Going on with Eason?
2.  音樂錄像（如下）

## 音樂錄像

專輯共推出六個音樂錄像，唱片公司版本全部由[莊少榮導演](../Page/莊少榮.md "wikilink")。

| 曲序 | 歌名   | 導演                               | 推出年份  | 推出媒介            |
| -- | ---- | -------------------------------- | ----- | --------------- |
| 01 | 裙下之臣 | [莊少榮](../Page/莊少榮.md "wikilink") | 2006年 | 隨DVD（第一版／第二版）附送 |
| 03 | 白玫瑰  | 莊少榮                              | 2006年 | 隨DVD（第一版／第二版）附送 |
| 04 | 黑擇明  | \-                               | 2006年 | 無線電視製作          |
| 05 | 富士山下 | 莊少榮                              | 2006年 | 隨DVD（第一版／第二版）附送 |
| 07 | 心深傷透 | 莊少榮                              | 2006年 | 隨DVD（第二版）附送     |
| 08 | 解藥   | 莊少榮                              | 2006年 | 隨DVD（第二版）附送     |

  - (-) 為未能提供相關資料

## 派台歌曲及四台成績

《裙下之臣》、《黑擇明》及《富士山下》

| 歌曲       | 903 專業推介 | TVB 勁歌金榜 | 997 勁爆流行榜 | RTHK 中文歌曲龍虎榜 |
| -------- | -------- | -------- | --------- | ------------ |
| 裙下之臣     | **1**    | 2        | **1**     | **1** (兩週冠軍) |
| **富士山下** | **1**    | **1**    | **1**     | **1** (兩週冠軍) |
| 黑擇明      | **1**    | **1**    | \-        | 5            |

**粗體**表示冠軍歌

## 有關獎項或提名

### 個人獎項

  - [北京](../Page/北京.md "wikilink")[2007年度音樂風雲榜頒獎盛典](../Page/2007年度音樂風雲榜頒獎盛典得獎名單.md "wikilink")－（粵語）最佳男歌手

### 專輯《What's Going On...?》

  - 第七屆[全球華語歌曲排行榜](../Page/全球華語歌曲排行榜.md "wikilink")－最佳專輯
  - 2006年度明周演藝動力大獎－最突出唱片

### 歌曲《裙下之臣》

  - [2006年度勁歌金曲優秀選](../Page/勁歌金曲優秀選.md "wikilink") - 第三回金曲
  - [2006年度新城勁爆頒獎禮](../Page/2006年度新城勁爆頒獎禮得獎名單.md "wikilink")－新城勁爆歌曲
    《裙下之臣》

### 歌曲《黑擇明》

  - [2007年度YAHOO\!搜尋人氣大獎](../Page/2007年度YAHOO!搜尋人氣大獎得獎名單.md "wikilink")－Yahoo\!Music十大人氣歌曲

### 歌曲《富士山下》

  - [2006年度叱吒樂壇流行榜頒獎典禮](../Page/2006年度叱吒樂壇流行榜頒獎典禮得獎名單.md "wikilink")－專業推介
    叱吒十大（第二位）
  - [2006年度SINA
    Music樂壇民意指數頒獎禮](../Page/2006年度SINA_Music樂壇民意指數頒獎禮得獎名單.md "wikilink")－最高收聽率歌曲（第六位）
  - [2007年度勁歌金曲優秀選](../Page/勁歌金曲優秀選.md "wikilink") - 第一回金曲
  - [2007年度CASH金帆音樂獎](../Page/CASH金帆音樂獎.md "wikilink")－最佳男歌手演繹獎（流行音樂）
  - [2007年度CASH金帆音樂獎](../Page/CASH金帆音樂獎.md "wikilink")－最佳歌曲大獎
  - [第三十屆十大中文金曲頒獎禮](../Page/第三十屆十大中文金曲得獎名單.md "wikilink")－十大中文金曲獎
  - [第三十屆十大中文金曲頒獎禮](../Page/第三十屆十大中文金曲得獎名單.md "wikilink")－全國最佳中文歌曲獎
  - [第三十屆十大中文金曲頒獎禮](../Page/第三十屆十大中文金曲得獎名單.md "wikilink")－全球華人至尊金曲獎
  - 2007年度新城勁爆頒獎禮－新城勁爆我最欣賞歌曲
  - [2007年度十大勁歌金曲頒獎典禮](../Page/2007年度十大勁歌金曲得獎名單.md "wikilink")－十大勁歌金曲
  - 第七屆全球華語歌曲排行榜－20大最受歡迎金曲獎
  - 2007年度[TVB8金曲頒獎典禮](../Page/TVB8金曲頒獎典禮.md "wikilink")－觀眾最愛粵語歌曲
  - 2007年度中國移動無線音樂排行榜－最暢銷粵語金曲獎（下載1320204次）
  - [2010年度CASH金帆音樂獎](../Page/CASH金帆音樂獎.md "wikilink")－十週年樂迷至愛大獎－最佳旋律
  - [2010年度CASH金帆音樂獎](../Page/CASH金帆音樂獎.md "wikilink")－十週年樂迷至愛大獎－最佳歌詞

## 現場演唱版本

  - 陳奕迅在2012年3月1日舉行的「浮想聯翩張國榮音樂會」中表示製作《What's Going
    On...?》專輯的過程充滿疑惑，曾以[張國榮腔調揣摩歌曲](../Page/張國榮.md "wikilink")《不如不見》。後來他在音樂會中演唱該歌曲，並收錄於翻唱專輯《[ReImagine
    Leslie Cheung](../Page/ReImagine_Leslie_Cheung.md "wikilink")》的DVD中。

## 其他歌手翻唱版本

### 歌曲《裙下之臣》

  - 2010年：香港四人男子組合[C
    AllStar在其首張專輯](../Page/C_AllStar.md "wikilink")《Make
    it Happen》中收錄《裙下之臣》的Jazz 版本。

### 歌曲《富士山下》

  - 2007年：香港歌手[泳兒在同公司的](../Page/泳兒.md "wikilink")[容祖兒的音樂會](../Page/容祖兒.md "wikilink")《永明金融新城容祖兒唱遊大童好世界音樂會》中演唱《富士山下》，並收錄在同名現場專輯。

## 外部連結

[What's Going On...? -
環球唱片專頁](http://www.umg.com.hk/minisite/eason_whatsgoingon/)

[Category:陳奕迅音樂專輯](../Category/陳奕迅音樂專輯.md "wikilink")
[Category:陳奕迅粵語專輯](../Category/陳奕迅粵語專輯.md "wikilink")
[Category:香港音樂專輯](../Category/香港音樂專輯.md "wikilink")
[Category:2006年音樂專輯](../Category/2006年音樂專輯.md "wikilink")